{
    "question": "Sebutkan saluran pencernaan pada manusia?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Mulut, Kerongkongan, Lambung, usus halus, usus besar , anus . Wish my answer is true :D<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "nih aku kasih beserta fungsinya :<br>1. mulut/cavum oris\u00a0<br><br><span>fungsi : mekanis untuk memperhalus bentuk makanan\u00a0</span><br><br><span>2. kerongkongan/oesophagus\u00a0</span><br><br><span>fungsi: mekanis, menyalurkan makanan dari mulut ke lambung, dan membentuk bolus agar makanan masuk dalam bentuk bagian2 yg lebih kecil\u00a0</span><br><br><span>3. lambung\u00a0</span><br><br><span>fungsi kimiawi: menghancurkan makanan dengan dibantu asam klorida ( HCl)\u00a0</span><br><br><span>4. usus halus/intestinum tenue\u00a0</span><br><br><span>funsgsi: mekanis, meremas makanan, menyerap nutrisi pada makanan, kimiawi dibantu dengan enzim amilase, lipase, tripsin, insulin dan glukagon dari hati ditambah empedu dari kantung empedu\u00a0</span><br><br><span>5. usus besar/colon/intestinum krassum\u00a0</span><br><br><span>fungsi: menyerap kandungan air pada makanan dan mengantarkan nnya ke rektum\u00a0<br></span><br>6.anus<br><br>semoga bermanfaat :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-pengertian-trakea-dan-trakeid-158",
            "question": "Apa pengertian trakea dan trakeid?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trakeid adalah sel-sel tabung panjang dengan bentuk sempit serta ujung meruncing ,<br>trakea adalah sel-sel tabung berdinding tebal<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-energi-kimia-458",
            "question": "Pengertian\u00a0dari energi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi kimia adalah energi yang dihasilkan dikarenakan reaksi suatu zat yang menghasilkan energi panas, kinetik atau energi potensial.\u00a0<br>Pengertian lainnya adalah energi kimia ialah energi yang terdapat dalam senyawa-senyawa kimia.<br>Adapun pengertian lain yang mengatakan energi kimia adalah suatu proses perubahan zat atau benda menjadi zat baru dan mempunyai sifat baru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyamuk-termasuk-hewan-karnivoraherbivora-atau-omnivora-194",
            "question": "Nyamuk termasuk hewan karnivora,herbivora, atau omnivora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nyamuk dapat termasuk jenis serangga Karnivora<br>Namun kalau dilihat dari klasifikasi makhluk hidup, nyamuk termasuk pada golongan Invertebrata \n(hewan tak bertulang belakang) atau disebut juga hewan tingkat \"rendah\" ..<br>Adapun istilah Karnivora, Herbivora, dan Omnivora itu hanya untuk hewan tingkat tinggi yaitu yang \nmasuk pada kelompok vertebrata /hewan bertulang belakang.<br><br>Semoga Membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-gamet-parental-filiap-dominan-resesif-130",
            "question": "Jelaskan pengertian gamet, parental, filiap, dominan, resesif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gamet : sel benih<br>parental : induk/orang tua<br>filial : keturunan/generasi<br>dominan : umumnya/kebanyakan/berkuasa,menentukan<br>resesif : alel dari suatu gen yang dpt ditutupi oleh alel pasangannya yang dominan pada kromosom homolog.. ex = gen A-a, A = alel dominan, a = alel resesif.<br><br>jangan lupa kasih terima kasih,bintang,dan trbaik ya ^_^<br>makasih :))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-sih-cara-menjawab-pertanyaan-di-brainlycoid-952",
            "question": "Gimana sih cara menjawab pertanyaan di brainly.co.id ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya tinggal ditulis jawabannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Click imaginable column dntar km jawab deh :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-terjadinya-hujan-asam-dan-dampak-nya-bagi-lingku-752",
            "question": "Jelaskan proses terjadinya hujan asam dan dampak nya, bagi lingkungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses :<br><br>Hujan asam ini dapat terbentuk akibat dari proses reaksi gas yang mengandung sulfat. Sulfat dioksida (SO2) yang bereaksi dengan Oksigen (O2) dengan bantuan dari sinar ultraviolet yang berasal dari sinar matahari.\u00a0Proses ini akan menghasilkan sulfat trioksida (SO3) yang menyatu setelah reaksi tersebut, yakni melalui air laut yang naik ke udara dengan tujuan menghasilkan asam sulfida (H2SO4), proses ini kemudian menyatu dengan gas yang terdapat di udaraseperti amonia yang menghasilkan susunan partikel baru yaitu asam sulfat amonia.\u00a0<span>Partikel yang tersisa dan mengendap di udara akan membentuk tetesan halus yang dipindahkan oleh angin dari satu tempat ke tempat yang lainnya. Ketika tempat jatuhnya air hujan sudah tepat, maka tetesan asam belerang (sulfat) dan butiran-butiran sulfat amonia akan terurai di air hujan dan jatuh ke permukaan bumi menjadi hujan asam.<br><br><br>dampak nya :<br><br></span><span>Menghambat perkembang biakan binatang yang hidup di air akan mati, pH yang semakin kecil akan menghambat pertumbuhan larva ikan, sehingga membuat ikan sulit untuk berkembang biak, seperti ikan trout.Memusnahkan berbagai jenis ikan, menurut penelitian, plankton tidak dapat bertahan hidup apabila pH pada air dibawah 5, sedangkan plankton adalah makanan dasar dari ikan dan keadaan tersebut dapat menyebabkan putusnya rantai makanan, pH yang terlalu kecil juga akan membuat beberapa jenis logam akan bercampur seperti alumunium, keadaan tersebut dapat menyebabkan ikan mengeluarkan banyak lendir dari ingsan nya seghingga ikan akan sulit berrespirasi.Racun bagi manusia, hujan asam juga dapat berdampak bagi kesehatan manusia. Hujan asam akan menyebar ke sungai, danau dan tempat menampunyan air, pH yang terlalu rendah sangat tidak baik untuk manusia.Kerusakan lingkungan, hujan asam dapat menyebabkan tumbuhan mati. Hujan asam akan menghancurkan zat lilin yang terdapat pada tumbuhan. Nutrisi yang ada pada tumbuhan tersebut akan hilang, sehingga tanaman tersebut dapat dengan mudah terserang penyakit seprti jamur. Kerusakan hutan yang pelingbanyak terkena dampaknya adalah di pegunungan, karena di daerah tersebut sering terjadi hujan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-fungsi-kalsium-706",
            "question": "Apakah fungsi kalsium",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memperkuat\u00a0tulang dan gigi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melindungi tulang dan gigi, membantu memperbaiki tulang dan gigi, mencegah osteoporosis(pengkeroposan tulang)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-pernapasan-capung-jenis-makanan-dan-cara-berkembang-biak-561",
            "question": "Alat pernapasan capung, jenis makanan, dan cara berkembang biak??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alat pernapasan capung adalah trakea.<br>Jenis makanan capung adalah serangga yang ukurannya lebih kecil.<br>Cara capung berkembang biak adalah bertelur.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "alat pernapasan = trakea,<br>jenis makanan = dedaunan atau serangga kecil<br>berkembang biak = bertelur",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-abiotik-apa-sajakah-yang-mungkin-ada-di-ekosistem-kolam-281",
            "question": "Komponen Abiotik Apa Sajakah Yang Mungkin Ada Di Ekosistem Kolam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau tidak salah : air..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "batu<br>air<br>tanah<br>udara<br>dll<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kandungan-aglutinin-dan-aglutinogen-golongan-darah-a-dan-902",
            "question": "Jelaskan kandungan aglutinin dan aglutinogen golongan darah A dan AB?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aglutinin pada darah A adalah B (anti b) sedangkan aglutinin pada AB adalah alfa dan beta (anti a&amp;b)\nAglutinogennya gol darah A adalah A sedangkan AB adalah A dan B",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}